##### 可逆矩阵
- 可逆矩阵 [[可逆算子|算子]]
	- **可逆矩阵** $A$ 是[[方阵]], 满足存在一个同型矩阵 $B$ 使得 $AB=BA=I$, 其中 $I$ 为[[单位矩阵]], $B$ 为 $A$ 的**逆矩阵**, 记为 $A^{-1}$. $A$ 是可逆的充要条件是[[行列式]] $|A|\neq0$ 
		- $AA^{-1}=A^{-1}A=I$ 
		- $AB=C \to B=A^{-1}C$
	- 运算律
		- $(A_1A_2...A_n)^{-1}=A_n^{-1}A_{n-1}^{-1}...A_1^{-1}$
		- $A^{-k}=(A^{-1})^k$ 
		- $(A^{-1})^T = (A^T)^{-1}$
		- $(A^{-1})^* = (A^*)^{-1}$
	- 计算方法
		- $\begin{bmatrix} A & I\end{bmatrix} \to \begin{bmatrix} I & A^{-1}\end{bmatrix}$ [[初等变换|初等行变换]]
		- $\begin{bmatrix} A \\ I\end{bmatrix}\to\begin{bmatrix} I \\ A^{-1}\end{bmatrix}$ [[初等变换|初等列变换]]
		- $\displaystyle A^{-1}=\frac{1}{|A|}\text{adj}(A)$ [[伴随矩阵]]

>[!example]- 可逆矩阵
> - $A=\begin{bmatrix} 2 & 5 \\ -3 & -7 \end{bmatrix}$ $B=\begin{bmatrix} -7 & -5 \\ 3 & 2 \end{bmatrix}$
> 	- $A^{-1}=B$
> 		- $AB=\begin{bmatrix} 1 & 0\\ 0 & 1 \end{bmatrix}$, $BA=\begin{bmatrix} 1 & 0\\ 0 & 1 \end{bmatrix}$
> 	- $A\begin{bmatrix} 1\\1 \end{bmatrix}=\begin{bmatrix} 7\\-10 \end{bmatrix}$
> 	- $A^{-1}\begin{bmatrix} 7\\-10 \end{bmatrix}=\begin{bmatrix} 1\\1 \end{bmatrix}$

