##### 基的变换
- 基的变换
	- **基的变换**指更改[[向量空间的基|基]]或者说[[向量空间的坐标系|坐标系]]使得[[向量]] $\mathbf{x}$ 从一个[[坐标向量]]映射到另一个的[[坐标变换|线性坐标变换]] $f:[\mathbf{a}]_\mathcal{B}\mapsto[\mathbf{a}]_\mathcal{C}$ , 也是一个[[可逆算子]]. **过渡矩阵** $P_{\mathcal{B}\to \mathcal{C}}$ 是基的变换的[[矩阵变换]]表示, 即 $[\mathbf{x}]_\mathcal{C}=P_{\mathcal{B}\to \mathcal{C}}[\mathbf{x}]_\mathcal{B}$ , 并且 $P_{\mathcal{B}\to \mathcal{C}}$ 的每列是基 $\mathcal{B}$ 在基 $\mathcal{C}$ 下的坐标向量, 而 $P_{\mathcal{C}\to \mathcal{B}}$ 即[[可逆矩阵|逆矩阵]]
		- $\mathcal{B} = \{\mathbf{b}_1, \mathbf{b}_2, \cdots, \mathbf{b}_n\}$ 
		- $\mathcal{C} = \{\mathbf{c}_1, \mathbf{c}_2, \cdots, \mathbf{c}_n\}$
		- $[\mathbf{x}]_\mathcal{C}=P_{\mathcal{B}\to \mathcal{C}}[\mathbf{x}]_\mathcal{B}$
		- $[\mathbf{x}]_\mathcal{B}=P_{\mathcal{C}\to \mathcal{B}}[\mathbf{x}]_\mathcal{C}=(P_{\mathcal{B}\to \mathcal{C}})^{-1}[\mathbf{x}]_\mathcal{C}$
		- $P_{\mathcal{B}\to \mathcal{C}}=\begin{bmatrix} [\mathbf{b}_1]_\mathcal{C} & [\mathbf{b}_2]_\mathcal{C} & \cdots & [\mathbf{b}_n]_\mathcal{C} \end{bmatrix}$
		- $P_{\mathcal{B}\to \mathcal{C}} =\begin{bmatrix}p_{11}&p_{12}&\cdots&p_{1n}\\p_{21}&p_{22}&\cdots&p_{2n}\\\vdots&\vdots&\ddots&\vdots\\p_{m1}&p_{m2}&\cdots&p_{mn}\\\end{bmatrix}$
		- $[\mathbf{b}_j]_\mathcal{C}=p_{1j}\mathbf{c}_1+p_{2j}\mathbf{c}_2+\cdots+p_{mj}\mathbf{c}_m$ , $j =1,2,\dots,n$


>[!example]- 基的变换
>- $\mathbf{a}=(1,1)$
>	- 标准基 $B=\{(1,0),(0,1)\}$
>		- $\mathbf{a}=\mathbf{b_1}+\mathbf{b_2}$, $[\mathbf{a}]_\mathcal{B}=(1,1)$ 
>		- $\mathbf{a}=\begin{bmatrix} 1 & 0 \\ 0 & 1 \end{bmatrix} [\mathbf{a}]_\mathcal{B}$
>	- 基 $C=\{(1,2),(0,1)\}$
>		- $\mathbf{a}=\mathbf{c_1}-\mathbf{c_2}$, $[\mathbf{a}]_\mathcal{C}=(1,-1)$
>		- $\mathbf{a}=\begin{bmatrix} 1 & 0 \\ 2 & 1 \end{bmatrix} [\mathbf{a}]_\mathcal{C}$
>	- 基 $D=\{(-1,0),(0,1)\}$
>		- $\mathbf{a}=-\mathbf{d_1}+\mathbf{d_2}$, $[\mathbf{a}]_D=(-1,1)$
>		- $\mathbf{a}=\begin{bmatrix} -1 & 0 \\ 0 & 1 \end{bmatrix} [\mathbf{a}]_D$
>- $P_{C\to D}=\begin{bmatrix} [\mathbf{c}_1]_D & [\mathbf{c}_2]_D  \end{bmatrix}$
>	- $[\mathbf{c}_1]_D=-\mathbf{d}_1+2\mathbf{d}_2=(-1,2)$
>	- $[\mathbf{c}_2]_D=\mathbf{d}_2=(0,1)$
>	- $P_{C\to D}=\begin{bmatrix} -1 & 0 \\ 2 & 1 \end{bmatrix}$
>	- $[\mathbf{a}]_D=\begin{bmatrix} -1 & 0 \\ 2 & 1 \end{bmatrix}[\mathbf{a}]_\mathcal{C}$

