##### 对偶映射的矩阵
- 对偶映射的矩阵
	- **对偶映射的矩阵**是原线性变换矩阵的[[矩阵转置|转置]]. 设[[对偶映射]] $T': W' \to V'$ , 设 $V$ 和 $W$ 的[[向量空间的基|基]]为 $\{\mathbf{v}_1, \mathbf{v}_2, \dots, \mathbf{v}_n\}$, $\{\mathbf{w}_1, \mathbf{w}_2, \dots, \mathbf{w}_m\}$, 设 $V'$ 和 $W'$ 的[[对偶基]]为 $\{\phi_1, \phi_2, \dots, \phi_n\}$, $\{\psi_1, \psi_2, \dots, \psi_m\}$. 因为对偶基的性质所以有 $\phi_i(\mathbf{v}_j)=\delta_{ij}$, $\psi_i(\mathbf{w}_j)=\delta_{ij}$, 其中 $\delta$ 是[[克罗内克函数]], 设 $T$ 矩阵为 $A_{m\times n}$, $T'$ 矩阵为 $C_{n\times m}$ , $j,l=\{1,2,\dots,m\}$, $i,k=\{1,2,\dots,n\}$. 对偶映射的定义是 $T' (\psi) =\psi\circ T$
		- 将 $T'(\psi_j)$ 表示为对偶基 $\{\phi_i\}$ 的[[坐标向量]]
			- $\displaystyle T'(\psi_j) = \sum_{i=1}^{n} c_{ij} \phi_i$, 其中 $c_{ij}$​ 是矩阵 $C$ 的元素
		- 将 $T(\mathbf{v}_k)$ 表示为基 $\{\mathbf{w}_l\}$ 的[[坐标向量]]
			- $\displaystyle T(\mathbf{v}_k) = \sum_{l=1}^{m} a_{lk} \mathbf{w}_l$, 其中 $a_{lk}$​ 是矩阵 $A$ 的元素
		- 则将对偶映射作用在 $\mathbf{v}_k$ 上
			- $\displaystyle(\psi_j \circ T)(\mathbf{v}_k) = T'(\psi_j)(\mathbf{v}_k) = \sum_{i=1}^{n} c_{ij} \phi_i (\mathbf{v}_k)=c_{kj}$, 只有 $i=k$ 时 $\phi_k (\mathbf{v}_k)=1$
			- $\displaystyle(\psi_j \circ T)(\mathbf{v}_k) = \psi_j(T(\mathbf{v}_k)) = \psi_j\left(\sum_{l=1}^{m} a_{lk} \mathbf{w}_l\right) = \sum_{l=1}^{m} a_{lk} \psi_j(\mathbf{w}_l)=a_{jk}$, 只有 $l=j$ 时 $\psi_j (\mathbf{v}_j)=1$
		- 所以 $c_{kj}=a_{jk}$, $C=A^T$


>[!example]- 对偶映射
>- $T: \mathbb{R}^2 \to \mathbb{R}^3$, $T(x, y) = \begin{pmatrix} x + 2y \\ 3x - y \\ x + y \end{pmatrix}$, $T': (\mathbb{R}^3)' \to (\mathbb{R}^2)'$
>	- $(\mathbb{R}^2)'$, $(\mathbb{R}^3)'$ 分别是 $\mathbb{R}^2$, $\mathbb{R}^2$ 的对偶空间, 分别由相应的线性泛函 (即行向量) 组成
>	- $T'$ 将 $(\mathbb{R}^3)'$ 的线性泛函 $\psi$ 映射为 $(\mathbb{R}^2)'$ 的线性泛函 $T' (\psi)$
>	- 设 $\psi=(a_1,a_2,a_3)$ 
>		- $T' (\psi)(x,y)= \psi(T(x,y))$ , $T(x, y) = \begin{pmatrix} x + 2y \\ 3x - y \\ x + y \end{pmatrix}$
>		- $T' (\psi)(x,y)= a_1(x + 2y)+a_2(3x - y)+a_3(x+y)=(α_1​+3α_2​+α_3​)x+(2α_1​−α_2​+α_3​)y$
>		- $T' (\psi)= \begin{pmatrix} α_1​+3α_2​+α_3 \\ 2α_1​−α_2​+α_3​ \end{pmatrix}$
>	- 则标准基下
>		- $T = \begin{bmatrix} 1 & 2 \\ 3 & -1 \\ 1 & 1 \end{bmatrix}$
>		- $T' =\begin{bmatrix} 1 & 3 & 1 \\ 2 & -1 & 1 \end{bmatrix}$