##### 反函数，相反的对应法则
- $$y=f^{-1}(x)$$
- 反函数性质
	- $f(f^{-1}(x))=x$
	- 函数与反函数图像关于 $y=x$ 对称，必须是$x$与$y$互换
- 反函数存在条件
	- 函数 $f$ 在定义域 $a,b$ 上可导, 导数大于等于 0 或小于等于 0, 并且 0 数量有限
	- 严格单调函数必有反函数
##### 反函数求导
- $\displaystyle \frac{{\rm d}y}{{\rm d}x}=\frac{1}{f'(y)}$
	- 求导: $\displaystyle x=f(y)$
	- $\displaystyle \frac{{\rm d}}{{\rm d}x}(x)=\frac{{\rm d}}{{\rm d}x}(f(y))$
	- $\displaystyle 1=\frac{{\rm d}u}{{\rm d}y}\frac{{\rm d}y}{{\rm d}x}=f'(y)\frac{{\rm d}y}{{\rm d}x}$
	- $\displaystyle \frac{{\rm d}y}{{\rm d}x}=\frac{1}{f'(y)}$

>[!example]- $f(x)=x^3$ 反函数求导
>- 反函数 $y=f^{-1}(x)=x^{\frac{1}{3}}$
>- $\displaystyle \frac{{\rm d}y}{{\rm d}x}=\frac{1}{f'(y)}=\frac{1}{3y^2} =\frac{1}{3(x^{\frac{1}{3}})^2}=\frac{1}{3x^{\frac{2}{3}}}$
