##### 矩阵运算
- 矩阵同型
	- 两个矩阵的行列数相等
- 矩阵相等 $\mathbf{A}=\mathbf{B}$ 
	- 同型矩阵所有对应位置的元素相等
- 矩阵加减法 $\mathbf{A}\pm \mathbf{B}$
	- 同型矩阵对应位置的元素加减
		- $\mathbf{A} \pm\mathbf{B}=\mathbf{B}\pm\mathbf{A}$
		- $(\mathbf{A}+\mathbf{B})+\mathbf{B}=\mathbf{A}+(\mathbf{B}+\mathbf{C})$
- 矩阵数乘 $k \mathbf{A}$
	- 用一个数 $k$ 乘矩阵 $\mathbf{A}$ 即与所有元素相乘
		- $k(\mathbf{A}+\mathbf{B})=k\mathbf{A}+k\mathbf{B}$
		- $(k+l)\mathbf{A}=k\mathbf{A}+l\mathbf{A}$
		- $(kl)\mathbf{A}=k(l\mathbf{A})=l(k\mathbf{A})$
		- $1\mathbf{A}=\mathbf{A}$, $-1\mathbf{A}=\mathbf{-A}$, $0\mathbf{A}=\mathbf{0}$
- 矩阵乘法 $\mathbf{A}\mathbf{B}=\mathbf{C}$
	- 矩阵 $C$ 元素 $c_{ij}$ 为 $A$ 的 $i$ 行元素与 $B$ 的 $j$ 列元素对应的乘积之和, 俗称前行乘后列
		- $(\mathbf{A}\mathbf{B})\mathbf{C}=\mathbf{A}(\mathbf{B}\mathbf{C})$
		- $\mathbf{A}(\mathbf{B}+\mathbf{C})=\mathbf{A}\mathbf{B}+\mathbf{A}\mathbf{C}$
		- $k(\mathbf{A}\mathbf{B})=\mathbf{A}(k\mathbf{B})=(k\mathbf{A})\mathbf{b}$
		- $\mathbf{E}\mathbf{A}=\mathbf{A}\mathbf{E}=\mathbf{A}$
		- $\mathbf{0}\mathbf{A}=\mathbf{A}\mathbf{0}=\mathbf{0}$
	- 只有第一个矩阵 $\mathbf{A}$ (左边的矩阵)的列数与第二个矩阵 $\mathbf{B}$ (右边的矩阵)的行数相等时两个矩阵才能相乘, 如
		- $\begin{bmatrix} 3 & -1 & 1\\ 2 & 2 & 0 \end{bmatrix}\mathbf{} \begin{bmatrix} 1 & -1 \\ 1 & 1 \\ 2 & 1 \end{bmatrix}\mathbf{}=\begin{bmatrix}4 & -3\\4 &0\end{bmatrix}$
- 方阵方幂 $\mathbf{A}^k=\mathbf{A}\mathbf{A}...\mathbf{A}$
	- 规定对非零方阵 $\mathbf{A}$ 有 $\mathbf{A}^0=\mathbf{E}$
- 矩阵转置 $\mathbf{A}^T$
	- 矩阵元素位置行列号互换, 即沿主对角线翻转, 如
		- $\begin{bmatrix} 1 & 2 & 3\\ 4 & 5 & 6\\ 7 & 8 &9\end{bmatrix}^T=\begin{bmatrix} 1 & 4 & 7\\ 2 & 5 & 8\\ 3 & 6 &9\end{bmatrix}$
	- 满足
		- $(\mathbf{A}^T)^T=\mathbf{A}$
		- $(\mathbf{A}+\mathbf{B})^T=\mathbf{A}^T+\mathbf{B}^T$
		- $(\mathbf{A}\mathbf{B})^T=\mathbf{B}^T\mathbf{A}^T$
		- $(k\mathbf{A})^T=k\mathbf{A}^T$
		- $\mathbf{A}^T=\mathbf{A}$ 为对称矩阵


